ABC/CBC 比較BLM 同HK protests

近排發覺唔少人將Hong Kong democracy movement 同全球trending 嘅BLM做比較

而我今日就見到呢個post

入面有部份嘅comments 甚至令我好嬲 香港場運動由上年示威到今年嘅國安法 你話lack of information ? 我喺加拿大返工 有個美國嚟嘅白人上司都會同我討論香港國安法 因為佢有睇新聞 根本係自己雙重標準 幫自己搵緊借口

I’m very proud of HK democracy movement and HK... as for BLM I can only wish the best for them.

我13歲過嚟加拿大 而家身邊嘅朋友都係cbc/abc
比較多 發覺有大部份嘅cbc/abc都係支持BLM but at the same time 香港就 who fucking cares
呢個星期我嘅social media就有唔少post 關於BLM 上年香港示威到今年國安法到六四嗰日得一兩個朋友有post過嘢 啲人就係咁偽善只係識出嚟攞黑人光環

咁當然我都幾個cbc朋友同我哋 on the same page 都係反共 而呢個post都有comments 係中肯

我唔係講緊啲cbc/abc 一定要支持香港 我明白佢哋可能對香港冇歸屬感但當佢哋站喺道德嘅高地幫黑人發聲時 但又對香港不聞不問 呢樣嘢先令我嬲
黑人條命特別貴？ 香港年輕人條命就冇咁貴？

冇計, 亞洲野對西方人同媒體黎講冇咁大吸引力. 佢地同歐洲人接近d, 因為文化, 背景同人種.
就好似我地熟日本野多d咁.

係呀 最主要係本身種族問題係全世界都面對緊嘅嘢 尤其是黑人喎 梗係攞哂焦點
同埋正如樓主cap圖 有啲話美國自己都有好多問題要面對 香港雖然唔係蛋散 但係對於美國主流嚟講 就算幾需要幫助都好似越南阿富汗咁唔關佢哋事
加上香港太多fake news 外國媒體好難真正介入去剖析成件事嘅全部比外國人睇

其實呢個Facebook group 叫 subtle Cantonese traits 簡單啲嚟講亞洲嘢佢哋嚟講有一定吸引力
熟唔熟呢樣嘢睇有冇心架姐

唔係同subtle asian traits嗰啲一樣係啲華人用stereotype打j嘅咋咩 屌那星個sat一日幾個珍珠奶茶post仲煩過啲日本妹

認同你講嘅嘢 但呢個group 叫subtle Cantonese traits 喺入面部分人都related 到香港 even 我有啲cbc 朋友佢父母都係香港嚟 佢哋仲同我講好鍾意香港 當然佢哋所謂鍾意都係好表面 如果你真係咁鍾意一個地方 你會去做research 分析事情嘅真假 講到未都係睇有冇心

呢個係識廣東話嘅abc/cbc
Sat = all asian

新疆人表示...Er

Yeah stuff on sat makes me cringe most of the time btw

【抗爭一週年】《Petals Rain 漫天紛花》Lyric Video + 中文字幕 [Demo Version]

ABC/BBC/CBC... 首先佢地都係美國/英國/加拿大公民, 華人只係佢出世時附帶嘅另一個身份

BLM係佢地成長生活嘅國家發生緊嘅大事, 十分關心全情投入係理所當然

對佢哋嚟講香港係地球另一邊一班亞洲人嘅小城市, 咁當然係BLM遠遠重要過其他外國發生緊嘅抗爭

支共CCTV同香港CCTVB都日報夜報BLM, 其實係配合支共大內宣唱衰美國政體失敗來抬過支共嘅體制認受性, 你估支那人同香港人又真係咁關心美國嘅BLM? 咪又係一9樣.

如果講TRENDING
BLM 可能99分
HK PROTEST 可能 35分
XINJIANG CONCENTRATION CAMP 可能得10分

呢個社會就係咁偽善

無錯,
我覺得有一個合理推斷原因係racism 一向都係西方國家存在的問題
比較偏向道德層面, 單純以膚色去分等級
呢樣野感覺上好直接是非對錯, 美國一爆單野出來個個就順住個勢 (宜家追求人人平等) 踩上去攞道德高地
相反係香港, 運動的起因好大程度係因為政治/政策問題, 啲人一句冷感/唔識政治就冇理咁多, 無諗過其實香港運動都牽涉到好大程度的道德問題, 例如拘捕手法等等 (未計自由民主的普世價值的追求)

上以只係推斷原因, 並非合理化班鬼佬的偽善行為

遙遠嘅火星發生大地震死咗10億人, 同你屋企樓下間茶記早餐冇奶茶賣, 你覺得邊樣嘢影響你多D呢?

ABC/CBC/乜人都好 唔理你咩國籍咩種族
用lack of information做藉口既都係一班偽善既跟風撚
成年國際新聞講左幾多次 點會可能唔知睇唔到

照你咁講 我都係加拿大公民咁香港嘅嘢我都可以唔關心 加上有唔少嘅cbc 都有HKID

而家直情有少少文革feel 有啲friends會問我點解唔post black lives matter 係咪唔支持黑人 甚至我覺得而家喺North America 有種Black supremacy風向

無得要求人地有冇心關注﹐人地本身唔care香港嘅事
要提升香港人吸引力人地先會上心

如果佢地做香港人我覺得同藍屍質素差唔多
每個人參與程度/方式都唔同

最唔撚gur係逼你unite all race
呢種口吻同態度係乞人憎

或者你答左ALM=批鬥

係咁嫁啦，影響唔到佢地既點會出聲。

講BLM好on9.....咁其他仲係唔係matter?黑人獨裁主義

所以我覺得呢班人好似借一個文化嚟刷存在感咁 想融入一個地方又想保留自己嘅獨特 就借香港呀 廣東話呢啲嘢嚟打飛機 但係離開左facebook又變番做一個外國人
好難好似樓主走左禁多年都仲對香港禁上心

在海外港人仍能關心香港嘅事, 係十分難得

識一堆攞澳洲加拿大護照嘅廢老廢中藍屍港豬, 咁哋只關心係香港同支那搵錢做生意, 炒股炒樓, 又或唔好搞住佢地呢個得閒返嚟探吓朋友行街食飯渡假嘅美好舊居, 對香港近十幾年嘅沉淪完全脫節

至於ABC/BBC/CBC這些移民後代, 對出生國愛護同效忠才是正常, 佢地對父母嘅祖家沒有感情, 中國菜同中文只係文化特色, 不是國族認同, 不要強求佢地去關注他國異域嘅事情, 或無償地背負上一代嘅責任和義務

香港人要學到猶太人咁流亡千年都能完立國之夢, 只怕出走移民後第二代已溶入當地社會, 邊有咁強大嘅民族凝聚力, 毅力同意志去抗爭?

你又咁諗, 相濡以沬, 不如相忘於江湖, 對ABC/BBC/CBC不是最好嗎?

要贏就要靠自己, 唔好推畀下一代